正常嚟講 係咪每個州都要100%點票先判勝負?

過去選舉都係?

正常係選舉人投票

根據《美國憲法》，美國各州公民先選出該州的選舉人，再由選舉人代表該州投票，由於選舉人團只能依照普選結果投票（依各州規定有所不同），不具備個人獨立意識，因此不是一種間接選舉，而是一種委任直選。

美國總統選舉時，選民直接投票選舉總統的選舉人，然後在選舉人票制度的基礎上進行計票。計票採取「勝者全得制」的原則，各州選舉人票之和，即為該候選人最終獲得的總選舉人票。總選舉人票超過半數（即270張）就可當選。

美國總統選舉所採取的選舉人團制度是美國獨立以來的選舉制度，一直有效運作。但是也有正反意見存在。例如選舉人可以不按照該州選民的意願去投票，即失信選舉人，這在過去選舉中亦曾發生，但不曾改變選舉結果。失信選舉人一直未有明確的處罰。

(%E7%BE%8E%E5%9C%8B)